# Лабораторная работа 1.
*Работа с типовыми наборами данных и 
различными моделями(Вариант 4)*
***
https://drive.google.com/file/d/1Vcbwuwz1z3YSWGO9z74THS4whd8AhNfT/view?usp=share_link
***
Данные:

    make_moons (noise=0.3, random_state=rs)
Модели:
- Линейная регрессия 
- Полиномиальная регрессия (со степенью 4) 
- Гребневая полиномиальная регрессия (со степенью 4, alpha = 1.0)
***
### Как запустить лабораторную работу?
- Необходима IDE для работы с Python (PyCharm)
- Установить Numpu, Sklearn, matplotlib
- Открыть и запустить класс main через кнопку *Run 'main'* или через строку *python main.py*
### Какие технологии использовали?
- nympy - для создания рандомной переменной
- mathplotlib
  - pyplot - для отрисовки граффики 
  - ListenColormap - для задания градиентного цвета тестовым и исходным данным
- Sklearn
  - LinearRegression - связывание данных для построение линейной регрессии
  - train_test_split - разделение исходных и тестовых данных
  - Pipeline - генерация данных для гребневой модели
  - PolynomialFeatures - задание степени для регрессии
  - make_moons - генерация входных данных
  - metrics - определение MSE и MEA метрик
### Что она делает?

- Программа гененерирует данные с помощью генератора случайных выборок make_moons
- Разделяет данные для тестом с помощью train_test_split.
- Сравнивает данные на трёх моделях(линейная, полиномиальная, гребневая полиномиальная регрессии) и выводит оценку по каждому из методов с помощью metrics.

### Тесты

**Линейная регрессия:**
![avatar](img/Lin_reg.jpg)
**Полиномиальная регрессия:**
![avatar](img/Pol_Reg.jpg)
**Гребневая полиномиальная регрессия:**
![avatar](img/Greb_Reg.jpg)
**Вывод:**

![avatar](img/Resaut.jpg)
***
Ответы:
1. Зачем нужны типовые наборы данных?
    - Нужны для проверки эксперементов на этих данных.
2. По каким критериям вы оценивали работы моделей?
    - MAE(Средняя абсолютная ошибка) - это линейная оценка, которая означает, чтовсе индивидуальные различия взвешены одинаковов среднем.
    - MSE(Средняя квадратическая ошибка) - чем выше это значение, тем хуже модель. Он никогда не бывает отрицательным, поскольку мы возводим в квадрат отдельные ошибки прогнозирования, прежде чем их суммировать, но для идеальной модели это будет 0.
3. Какая модель показала лучшие результаты на вашем наборе данных?
![avatar](img/Resaut.jpg)

*Учитывая, что оценки MAE и MSE вычисляют среднее значение ошибок, то чем полученное значение ближе к 0, тем лучше модель показала результат.
В данном случае лучшие результаты показала модель* **Полиномиальной регрессии**.

